<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Diogo Alves]]></title><description><![CDATA[A starter blog demonstrating what Gatsby can do.]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog/</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2017 03:49:12 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Effective Programs]]></title><description><![CDATA[10 Years of Clojure - Rich Hickey  https://youtu.be/2V1FtfBDsLU Visão do criador sobre que tipo de programas a linguagem destina.  Descreve…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//001-effective-programs/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//001-effective-programs/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;10 Years of Clojure - Rich Hickey &lt;a href=&quot;https://youtu.be/2V1FtfBDsLU&quot;&gt;https://youtu.be/2V1FtfBDsLU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visão do criador sobre que tipo de programas a linguagem destina.  Descreve information-driven situated programs como algo próximo a sistemas que tratam informação real, com protocolos, banco de dados, abstrações de dados e UI, tudo isso mudando com o tempo. Esses programas estão no extremo oposto de peças de software como compiladores que tem entrada e saída bem definida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crê que linguagens com tipagem estática não adicionam muita coisa para resolver essa classe problemas, ao contrário podem criar problemas na integração/comunicação. Sugere que quanto mais elaborado for o esquema de tipos mais a chance desses problemas ocorrerem.
Ex: 832 classes java para descrever o vocabulário de um domínio.
Clojure utiliza estruturas simples: mapas e chaves com namespaces. Uma checagem extra pode ser realizada utilizando Specs mas isso claramente é uma coisa opcional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Insight: Formulário web deve ser tratado com Mapa de Strings e não com um tipo java, ex: Solicitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Insight: Possíveis boas práticas esquema GraphQL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;mais horizontal (colocar acesso da raiz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;menos profundo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;utilizar tipos básicos ( quanto mais tipos mais difícil de se comunicar) paroquialism, faça o simples de sibelius&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Provocação
será que os novos programas que processam informação não se transformarão apenas em nas pernas e pés (script de crawling) para alimentar apenas peças de algum esforço de  machine learning .
programmable programs, um programa pode afetar outro&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Building Microfrontends]]></title><description><![CDATA[Building Microfrontends Part I — Creating small apps  http://bit.ly/2zwzzZ5 Passo a passo da criação de um app react com o react-create-app…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//002-building-microfrontends/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//002-building-microfrontends/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Building Microfrontends Part I — Creating small apps &lt;a href=&quot;http://bit.ly/2zwzzZ5&quot;&gt;http://bit.ly/2zwzzZ5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passo a passo da criação de um app react com o react-create-app até o deploy no serviço heroku utilizando uma imagem docker mais commit do git. Dá uma luz de como implementar nosso modelo integração e entrega contínua.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Replicantes, androides e anfitriões]]></title><description><![CDATA[a história dos novos seres superarem os criadores e eventualmente se voltarem contra estes, além de revelar uma possibilidade e tentar ver…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//003-replicantes-androids-anfitrioes/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//003-replicantes-androids-anfitrioes/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;a história dos novos seres superarem os criadores e eventualmente se voltarem contra estes, além de revelar uma possibilidade e tentar ver com mais cuidado a área parece revelar sobre o nossa questão com nossos criadores. Nossa vontade de se rebelar, de fazer valer nossas vontades.
Será que esses roteiristas não estão mandando uma mensagem para seus criadores/patrocinadores?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;outra coisa, só fui perceber agora que o diretor de blade runner é o mesmo de alien covenant… olhar com calmas os outros filmes menos conhecidos dele.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Paralelos]]></title><description><![CDATA[Utilitarismo, ver o mundo como um meio de produção. “Produtividade” ~ Simplesmente “ser”, sem planos. “Estar pleno, consciente” Poderia…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//005-paralelos/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//005-paralelos/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Utilitarismo, ver o mundo como um meio de produção. “Produtividade”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simplesmente “ser”, sem planos. “Estar pleno, consciente”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poderia produtividade ser apenas um subproduto de estar pleno? São coisas diferentes, alinhadas mas às vezes conflitantes.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Cancer: A Metabolic Disease With Metabolic Solutions]]></title><description><![CDATA[Thomas Seyfried: Cancer: A Metabolic Disease With Metabolic Solutions  https://youtu.be/SEE-oU8_NSU 
Apresenta experimentos que questionam…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//004-cancer-metabolic-disease/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//004-cancer-metabolic-disease/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Thomas Seyfried: Cancer: A Metabolic Disease With Metabolic Solutions &lt;a href=&quot;https://youtu.be/SEE-oU8_NSU&quot;&gt;https://youtu.be/SEE-oU8_NSU&lt;/a&gt;
Apresenta experimentos que questionam que a doença seja causada pela soma de mutações genéticas no núcleo e sugere que o problema talvez esteja relacionado com o metabolismo da célula, na mitocôndria.
Sugere que as mutações são subproduto de problemas na mitocôndria. Sugere restrição calórica como um possível tratamento. Sugere protocolo com dieta ketogênica, dieta vegana, tratamento em câmara hiperbárica para aumentar oxigênio e drogas não tóxicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos comentários tem esse link &lt;a href=&quot;http://metaboliccancer.com&quot;&gt;http://metaboliccancer.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ficar em silêncio e caminhar são hoje em dia duas formas de resistência política]]></title><description><![CDATA[Ficar em silêncio e caminhar são hoje em dia duas formas de resistência política De volta ao silêncio: a indústria cultural não foi um dos…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//006-silencio-caminhar/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//006-silencio-caminhar/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://bit.ly/2itVIUz&quot;&gt;Ficar em silêncio e caminhar são hoje em dia duas formas de resistência política&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De volta ao silêncio: a indústria cultural não foi um dos principais canais do ruído no último meio século?&lt;/strong&gt;
Sim, é isso. Estou de acordo. Em meu livro El silencio me ocupava desse assunto. Porque, afinal de contas, a indústria cultural vem a ser uma forma do poder político. Uma atividade cultural teria de estar encaminhada para que cada um se encontrasse consigo mesmo, se reconhecesse em seu interior e iniciasse um diálogo íntimo sem sair de si, valendo-se dos instrumentos que a cultura deveria pôr ao seu alcance. Contudo, em vez disso, temos uma cultura que é cada vez mais de massas e menos de pessoas, na qual é impossível se reconhecer. Também é importante opor resistência às formas invasivas da cultura que permeiam o silêncio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Governos que servem]]></title><description><![CDATA[Governos que servem Serviços públicos, apoiados na plataforma digital, que promovam a transparência e acesso aos dados tornando a população…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//007-governos-que-servem/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//007-governos-que-servem/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://bit.ly/2iyUFTu&quot;&gt;Governos que servem&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviços públicos, apoiados na plataforma digital, que promovam a transparência e acesso aos dados tornando a população menos vulnerável ao populismo e autoritarismo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;três importantes vetores para inovação em serviços públicos: integração, simplificação e gerenciamento.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Usar ou não ponto e vírgula no javascript]]></title><description><![CDATA[já li códigos com em sem e tinha essa dúvida. depois de ler o  artigo  para mim ficou claro que devemos utilizar e ponto final. Javascript…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//008-ponto-virgula-javascript/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//008-ponto-virgula-javascript/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;já li códigos com em sem e tinha essa dúvida. depois de ler o &lt;a href=&quot;http://bit.ly/2xjH58M&quot;&gt;artigo&lt;/a&gt; para mim ficou claro que devemos utilizar e ponto final. Javascript válido pede o ponto e vírgula, não é legal depender da inserção automática. &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Editor com autocomplete utilizando redes neurais]]></title><description><![CDATA[Nós temos muitos de pareceres e deliberações no Sanfom. Será que poderíamos gerar um autocomplete que facilitaria a vida do analista de…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//009-autocomplete-redes-neurais/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//009-autocomplete-redes-neurais/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Nós temos muitos de pareceres e deliberações no Sanfom. Será que poderíamos gerar um autocomplete que facilitaria a vida do analista de solicitações de fomento?
Esses projetos mostram como construir esse autocomplete utilizando uma base textual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cyborg.tenso.rs/&quot;&gt;https://cyborg.tenso.rs/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.robinsloan.com/notes/writing-with-the-machine/&quot;&gt;https://www.robinsloan.com/notes/writing-with-the-machine/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Por que Preact? ]]></title><description><![CDATA[Menor payload, teoricamente tempo para interpretar a biblioteca é menor. Importante para dispositivos móveis.
Menor ecossistema, mas tem o…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//010-por-que-preact/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//010-por-que-preact/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Menor payload, teoricamente tempo para interpretar a biblioteca é menor. Importante para dispositivos móveis.
Menor ecossistema, mas tem o principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://bit.ly/2yZ8gJO&quot;&gt;http://bit.ly/2yZ8gJO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[3 passos para priorizar ações segundo Warren Buffett]]></title><description><![CDATA[Listar 25 objetivos (25 objetivos de carreira, 25 objetivos da semana) Circular os 5 mais importantes Os 20 restantes fazem parte da lista…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//011-priorizar-warren-buffett/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//011-priorizar-warren-buffett/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Listar 25 objetivos (25 objetivos de carreira, 25 objetivos da semana)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Circular os 5 mais importantes&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Os 20 restantes fazem parte da lista de &lt;strong&gt;Evitar a qualquer custo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Eu estava deixando de usar o ticktick por causa do ruído de novas tarefas. tentei agora esconder as tarefas para depois e deixar só as mais importantes e ponto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://bit.ly/2yV1N2R&quot;&gt;http://bit.ly/2yV1N2R&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[The ultimate guide to productivity in the workplace and doing more meaningful work]]></title><description><![CDATA[The ultimate guide to productivity in the workplace and doing more meaningful work “making certain choices in certain ways” that change our…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//012-guide-workplace-productivity/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//012-guide-workplace-productivity/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://bit.ly/2yXX8Nv&quot;&gt;The ultimate guide to productivity in the workplace and doing more meaningful work&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“making certain choices in certain ways” that change our focus from being “merely busy” to “genuinely productive”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Agendar deep work, 1 mês de antecedência? Meu trabalho atual está altamente exploratório. Mal consigo fazer uma agenda do dia seguinte às 16:30.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[What Google Learned From Its Quest to Build the Perfect Team]]></title><description><![CDATA[What Google Learned From Its Quest to Build the Perfect Team Esse artigo me fez refletir sobre minha postura extremamente técnica em alguns…]]></description><link>https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//013-lessons-perfect-team/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbyjs.github.io/gatsby-starter-blog//013-lessons-perfect-team/</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://nyti.ms/2jhdVRd&quot;&gt;What Google Learned From Its Quest to Build the Perfect Team&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse artigo me fez refletir sobre minha postura extremamente técnica em alguns momentos, como isso pode criar um ambiente ruim para colaboração. Como é importante ouvir mais, não falar por cima dos outros, não querer sempre dar a última palavra. Como minhas frustrações/inseguranças atrapalham nessas situações. Pensei da importância de construir um ambiente psicologicamente seguro para as pessoas se sentirem à vontade em contribuir e criar uma relação mais fluida. Vou tentar dar passos nessa direção no trabalho e em casa. &lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>